Las nuevas tecnologias
======================

Gaturo
------

En la primera vineta, G esta jugando a la playstation.
En la segundo vineta, G esta chatando.
En la tercera vineta, G esta  escuchando musica.
En la cuarta vineta, G esta  jugando a la WII.
En la quinta vineta, G esta  enviando mensajes.
En la primer vineta, G esta  veyendo una .
En la primer vineta, G esta  leyendo un libro electronico.
En la primer vineta, G esta  tecleando en twitter.
En las ultimas vinetas G. esta jugando a la consola.

Lo que critica el dibujo en este documento, es la adiccion a las nuevas tecnologias que
te desconecta del mundo real.

**Documento: Estamos conectados**

En el documento ESTAMOS CONECTADOS, vemos a tres persnas: dos chicas y un chico.

La chica de la izquierda esta hablando por telefono, la chica del centro se esta tomando
en foto y el chico de la derecha esta jugando a los videojuegos sobre su ordenador

Los tres adolescentes son amigos ya que vemos que estan sentados sobre un sofa; lo cual
significa que estan en casa de unao de ellos. Fisicamente estan juntos pero no se
comunican estan conectados al mundo virtulla y no el real.


**Documento: Comunicarnos en un mundo digital**

a) Vemos a cuatro personajes en un museo. Un guia, a la izquierda, que esta explicando a
los visitantes, en frente del guia, los jeroglificos. Dos visitantes estan escuchando
atentamente a el guia mientras que la chica esta mirando su movil y no parece
interesada 

b) El guia presenta los jeroglificos, la escritura mas antiguas de la humanidad.

c) Los dos jovenes estan muy impresionados.

d) La chica de la derecha no esta nada interesada por la visita porque se ve que en los
mensajes que esta mandando hay emoticonos que descriven su estado de animo.

e) Comprendemos con el lema que los 

**Dictatodo de palabra**

La inseguridad
el miedo la peur
ansioso 
extrano étrange
preocupado 
conocerse
darse cuenta de que
desconfiar
esconder
el/la menor de edad
el riesgo
la victima
cauto
guapo
inprudente
peligroso
sencillo
acosar
avisar
hacerse pasar por se faire passer pour
ligar draguer
cita rdv (amoureux)
quedar avoir rdv
los focos  les projecteur
la rueda de prensa  la conférence de presse
halagado  flattée
intrigado por
orgulloso  fier
comodo
desconfiar
tener vergüenza  avoir honte
subir/corgar fotos   poster des photos

Con quien lingas ?
------------------

Movistar quiere concienciar a los jovenes menores de edad sobre los riesgos de los
perfiles en la red


Jovenes anonimos
----------------


Conjugar preterito
------------------

HABER + participe passé

**HABER**

- he
- has
- ha
- hemos
- habeis
- han

**Participe Passé**

- AR    -> ado
- ER/IR -> ido

/!\\ 

- Decir ->  dicho
- hacer ->  hecho
- escribir ->  escrito
- ver ->  visto

Correction

Iñaki ha ido a la fiesta de Felipe y ha sacado fotos y las ha publicado en Facebook.

Ha chateado toda la tarde con su amiga Telma y luego ha jugado en
línea con sus amigos.

Le apasiona estar en su habitación y usar las nuevas tecnologías.

Su amigo está preocupado porque Javier es adicto a las nuevas tecnologías.

Iñaki le propone a Javier
1- ir al cine
2- ir al Skatepark

Salir fuera de casa y luego jugar a la consola.
